{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015797",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=972&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00200000&ccbaCtcd=21&ccbaCpno=3412100200000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2003-09-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마하사 응진전 석조나한상"
    },
    "text": "摩訶寺応真殿石造羅漢像 (마하사 응진전 석조나한상)\\n\n釜山蓮堤区烽燧路138、馬下寺(蓮山洞)\\n\n朝鮮時代後期 , 釜山広域市文化財資料 , 馬下寺応真殿の羅漢図の前に祀られている石で作られた羅漢像で、全16体のうち現在12体だけが残って伝えられ、残りの4体は最近再び追加造成された状態だ。 羅漢は「阿羅漢」の略語で、あらゆる煩悩を断ち悟りを得て世の中の人々の供養を受けるほどの功徳を備えた聖者を意味する。 羅漢像12体とも花崗石材の上に白土と油を塗って処理し、顔と頭の部分には墨·赤色·白色·緑色で顔の輪郭と毛根を表現した。 姿勢は主に結架座を取っているが、半賀座の場合もあり、服装は長蛇に袈裟をかけた姿だ。 地物はたいてい仏子·経典·宝珠などを握っており、向左側の6番目の羅漢像は結架左した橋の上に虎が描写されている。 馬下寺応真殿石造羅漢像は朝鮮後期に製作された仏像で、朝鮮後期釜山·慶南地域の仏教美術様式と系譜を調べることができる資料的価値がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造羅漢像はどこにありますか？",
            "answer": "釜山蓮堤区烽燧路138、馬下寺(蓮山洞)にあります。"
        },
        {
            "question": "この羅漢像はいつ作られましたか？",
            "answer": "朝鮮時代後期に作られました。"
        },
        {
            "question": "羅漢とはどういう意味ですか？",
            "answer": "羅漢は「阿羅漢」の略語で、あらゆる煩悩を断ち悟りを得て世の中の人々の供養を受けるほどの功徳を備えた聖者を意味します。"
        },
        {
            "question": "この羅漢像は何体ありますか？",
            "answer": "現在12体が残っており、4体は最近追加造成されました。"
        },
        {
            "question": "羅漢像の材料は何ですか？",
            "answer": "羅漢像は花崗石材の上に白土と油を塗って処理されています。"
        },
        {
            "question": "羅漢像の顔と頭はどのように表現されていますか？",
            "answer": "顔と頭の部分には墨・赤色・白色・緑色で顔の輪郭と毛根が表現されています。"
        },
        {
            "question": "羅漢像の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "主に結架座を取っていますが、半賀座の場合もあります。"
        },
        {
            "question": "羅漢像の服装はどのようなものですか？",
            "answer": "羅漢像は長蛇に袈裟をかけた姿で描かれています。"
        },
        {
            "question": "羅漢像が握っているものは何ですか？",
            "answer": "地物は仏子・経典・宝珠などを握っています。"
        },
        {
            "question": "羅漢像の中で特別なものはありますか？",
            "answer": "向左側の6番目の羅漢像は結架左した橋の上に虎が描写されています。"
        },
        {
            "question": "この石造羅漢像にはどのような価値がありますか？",
            "answer": "この石造羅漢像は朝鮮後期に製作され、朝鮮後期釜山・慶南地域の仏教美術様式と系譜を調べることができる資料的価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 396
    }
}